{
    "question": "Seorang nasabah mendapat bunga Rp224.000,00 selama 4 bulan, bunganya 14% dari modal yang disimpan. Berapakah modal yang disimpan ? Jelaskan caranya juga!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Rp.400.000,00 \u00d7 14/100 =56000\n56000 \u00d7 4 = 224.000,00",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "4/12 x 14/100 x m = 224.000\n14/300 x m = 224.000\n14/300m = 224.000\nm = 4.800.000\nmaaf kalo salah",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-harga-sepasang-sepatu-dua-kali-harga-sepasang-sandal-265",
            "question": "Diketahui harga sepasang sepatu dua kali harga sepasang sandal . seorang pedagang membeli 4 pasang sepatu dan 3 pasang sandal . pedagang tersebut harus membayar Rp 275.000,00    a) buatlah model matematika dari keterangan di atas\r\nb) selesaikan model matematika tersebut . kemudian , tentukan harga 3 pasang sepatu dan 5 sandal.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.) sepatu : x, sandal : y<br>model matematika: 4x\u00a0+ 3y = 275.000<br><br>untuk menjawab pertanyaan b, dalam soal harus memiliki min 2 persamaan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sepatu = x, sandal y<br>dik : x = 2y\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04x + 3y = 275.000<br>4x+3y = 275000<br>4.2y+3y=275000<br>8y+3y=275000<br>11y=275000<br>y=275000/11=25000<br>x=2y=2.25000=50000<br>3x+5y=3.50000+5.25000=150000+125000=275000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-faktor-dari-x2-1-696",
            "question": "Berapa faktor dari x\u00b2 - 1 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "faktornya yaitu (x+1)(x-1)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-todong-memiliki-sebuah-mobil-box-pengangkut-barang-dengan-day-858",
            "question": "Pak todong memiliki sebuah mobil box pengangkut barang dengan daya angkut maksimal 1 ton.berat pak todong adalah 50kg dan dia akan mengangkut kotak barang yg setiap kotak beratnya 25kg.    A. Berapakah kotak paling banyak dpt di angkut pak todung dalam sekali pengangkutan??\r\n Pliss jawab:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 ton=1000kg<br>brt pak todong=50kg<br>brt kotak=25kg<br>1000kg-50kg=950<br>banyak kotak=950:25=38<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fardi-sedang-jalan-jalan-naik-sepeda-denganjari-jari-roda-21cm-a-854",
            "question": "Fardi sedang jalan-jalan naik sepeda denganjari jari roda 21cm.    a. Tentukan jarak yang telah ditempuh, jika roda sepedanya berputar 50 kali.\r\nb. Jika jarak yang dilintasinya 264 meter, tetukan berpa kali roda sepeda berputar!\r\n\r\n*(kalobisapakecaranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. K = 2\u03c0r<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 .[tex] \\frac{22}{7} [/tex] . 21<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 44\u00a0.\u00a03<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 132 cm = 1,32 m<br><br>jarak yang di tempuh = 50 x 1,32 = 66 m<br><br>b. banyak putaran yang di tempuh = jarak\u00a0/\u00a0keliling O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 264 / 1,32\u00a0 = 200 kali<br><br><br><br>Semoga membantu :) D\u00a0<br>kalo gak salah ni pelajaran kelas 7 smp ya ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-dari-2x3-5x-24-adalahtolong-ya-dibuati-268",
            "question": "Penyelesaian dari 2(x+3) = 5x - 24 adalah......(tolong ya dibuatin caranya juga)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2(x+3)=5x-24<br>2x+6=5x-24<br>2x-5x=-24-6<br>-3x=-30<br>x=-30/-3<br>x=10",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2 (x+3) = 5x - 24<br>2x + 6 = 5x - 24<br>2x-5x = -24 -6<br>-3x = -30<br>x = <u>-30</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0  -3<br>x = 10<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-dalam-bentuk-paling-sederhana-7-2-4-690",
            "question": "Carilah dalam bentuk paling sederhana. (\u221a7 -\u00a0\u221a2) (\u221a4\u00a0+\u00a0\u221a3) .tolong sama\u00a0caranya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(\u221a7-\u221a2)(\u221a4+\u221a3)<br><br>= (\u221a7-\u221a2)(2+\u221a3)<br><br>= 2\u221a7 + \u221a21 -2\u221a2 - \u221a6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sudut-keliling-sama-sudut-pusat-apa-119",
            "question": "Pengertian Sudut Keliling sama Sudut Pusat apa ????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>Sudut pusat</u><span>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua jari-jari lingkaran yang titik sudutnya merupakan titik pusat lingkaran.<br></span><u>Sudut keliling</u><span>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua\u00a0</span><u>talibusur</u><span>\u00a0yang berpotongan di satu titik pada lingkaran dan titik sudutnya teletak pada keliling lingkaran.<br></span>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Sudut Pusat</u>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua jari-jari lingkaran yang titik sudutnya merupakan titik pusat lingkaran.<br><br><u>Sudut Keliling\u00a0</u>\u00a0adalah daerah sudut yang dibatasi oleh dua\u00a0talibusur\u00a0<span>yang berpotongan di satu titik pada lingkaran dan titik sudutnya teletak pada keliling lingkaran.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "frekuensi-harapan-munculnya-mata-dadu-kelipatan-dua-yang-dilempar-774",
            "question": "Frekuensi harapan munculnya mata dadu kelipatan dua yang dilempar 480 kali adalah..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peluang : {2,4,6} = 3/6 = 1/2<br>frekuensi harapan = peluang x banyak percobaan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/2 x 480 = 240",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peluang 2,4,6 = 3<br>frekuensi harapan = peluang x banyak percobaan<br><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/2 x 480 = 240</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-besaran-dan-satuan-internasional-143",
            "question": "1. sebutkan besaran dan satuan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. massa | kilogram (kg)<br>2. panjang | meter (m)<br>3. kuat arus | Ampere (A)<br>4. waktu | sekon (s)<br>5. suhu | Kelvin (K)<br>6. jumlah zat | mol (mol)<br>7. intensitas cahaya | candela (cd)</span><span>tapi ini kaya nya pelajaran ipa bukan matematika\u00a0</span><span>kalau matematika itu kaya gini\u00a0</span><span><span>Panjang[L]<br>Massa[M]<br>Waktu[T]<br>Suhu<br>Kuat Arus[I]<br>Intensitas cahaya[J]<br>Jumlah zat[N]</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-harga-pembelian-1-kodi-kemeja-rp690000-kemeja-itu-kem-307",
            "question": "Diketahui harga pembelian 1 kodi kemeja Rp690,000. kemeja itu kemudian dijual dengan mendapat untung Rp9.000 setiap kemeja. Berapa harga penjualan setiap kemeja?    1 kodi = 20 buah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "690.000 : 20 = 34.500<br>34.500+9000 = 43.500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}